### 配置说明
#### 配置项
| 配置项名称 | 配置项类型 | 配置项编号 | 表名称 | 查询语句  |备注  |
| :---  |   :-------    |    :---   | :---        | :---        |:---        |
| 单个配置项目的名称   | 配置项类型:<br/>0:表，1：树，2：赋值     |  同一个配置项类型下可能<br/>出现多个配置项，<br/>每个配置项需要制定该<br/>类型下唯一的数字编号   |  查询涉及的表名称  |查询使用的sql语句| |

#### 配置字段
| 项目名称 | 项目说明 | 配置说明  |属性名  |备注  |
| :---  |   :------  | :---        |:---        |:---        |
| 字段名   | 从查询语句解析的字段名称   |  不可手动修改，<br>只能从sql语句解析  |fieldName |  |
| 中文   | 字段中文名称   |  手动录入中文文本  |chineseName | |
| 是否可用   | 指定字段在web端是否禁用   |  勾选  |disable | |
| 可否新增   | 指定字段是否作为web端新增字段   |  勾选  | addable | |
| 可否为空   | 指定字段在web端是否可以为空   |  勾选  |nullable | |
| 可否重复   | 指定字段在web端提交的时候可否重复   |  勾选  |duplicateable | |
| 配置项编号   | 同一个配置项类型下可能<br/>出现多个配置项，<br/>每个配置项需要制定该<br/>类型下唯一的数字编号   |  手动录入配置数字编号  |webTableNum | 后期应该会去掉，<br/>直接从配置项带下来就可以 |
| 表单类型   | 指定字段在web端展示的控件类型   |  下拉选择  |form_type | 目前支持的web端控件类型<br/>包括原生和自定义两类，<br/>目前的类型有：<br/>文本框，多行文本框，<br/>下拉框，弹出框，<br/>多列下拉框，勾选 |
| 数据源类型   | 指定字段在web端自动获取数据的方式   |  下拉选择  |dataSourceType | 部分字段在web端是自动加载数据的，是不能由用户<br/>自定义数据并提交的，<br/>而是由后台固定的机制生成的，<br/>针对这种字段，<br/>我们可以配置自动获取数据的机制，<br/>这就是字段数据源。<br/>目前支持的数据源类型有：<br/>URL，SQL，常量。如单据编号字段，<br/>我们可选择URL作为<br/>数据源类型，配置<br/>"数据源"为"/billnoSetting/billno" ,<br/>配置数据源参数为"物料"，<br/>这样web端就可以自动通过<br/>数据源接口及参数<br/>获取正确的物料编号.<br/>另外在同样的场景，<br/>也可以选择SQL，<br/>选择了SQL方式，<br/>就需要在"数据源"填写具体的sql查询语句，<br/>并且保证输出一个"result"字段，<br/>后台有通用机制解析和执行这个SQL语句，<br/>并且最终从获取一个值返回给web端，<br/>从而也能达到自动获取值的目的。<br/>如果选择"常量"的方式，<br/>则需要在数据源直接填写具体的常量，<br/>web端直接加载|
| 数据源   | 指定字段在web端通过什么数据源获取数据   |  手动录入文本  |dataSource | "数据源"的配置取决于"数据源类型"，<br/>当"数据源类型"类型为URL时，<br/>此处会填写某一个通用接口路径，<br/>当"数据源类型"为SQL时，<br/>此处会填写具体的SQL查询语句，<br/>当"数据源类型"为常量时， <br/>此处会填写json方式的常量数据|
| 数据源参数   | 指定字段在web端获取数据时需要的参数   |  手动录入文本  |dataSourceParams | 目前仅支持当"数据源类型"为URL时，需要指定的参数 |
| 分类映射   |  指定字段在web端被映射为哪一个分类字段  |  下拉选择  |classifyMapping | 目前支持的分类映射形式有：<br/>0：无映射，1：分类ID，<br/>2：分类编号，3：分类名称<br/>，如选择了"分类ID"，<br/>则当前字段在web端将被作为分类ID字段.<br/>分类映射配置后续可能移除。  |
| 赋值映射   | 指定字段在web端执行赋值操作时的赋值目标   |  手动录入文本  |assignment | web端执行赋值操作的时候，<br/>字段将要赋值的目标字段需要严格对应，<br/>因此这里实际就是填写赋值目标字段 |
| 下拉顺序   | 指定字段在web端作为下拉展示时的顺序   |  手动录入数值  |dropdownColumnindex | 目前主要是基于多列下拉框考虑，<br/>这里填写的数值决定多列下拉框的展示顺序 |
| 排序号   | 指定字段在web端表格的展示顺序   |  手动录入数值  |dataOrder | 目前主要是用于决定web端表格表头的展示顺序 |
| 宽度   | 指定字段在web端展示宽度   |  手动录入数值  |width | 目前主要是用于决定web端表格表头的展示宽度，<br/>也可用于其它场景，如表单元素 |
| 是否显示   | 指定字段在web端是否显示   |  勾选  |displayable | 目前主要是用于决定web端表格表头的是否显示，<br/>也可以用于其它场景，如表单元素 |
| 是否只读   | 指定字段在web端是否只读   |  勾选  |isReadonly | 目前主要是用于决定web端表单元素的只读属性，<br/>目前暂未用到 |
| 是否求和   | 指定字段在web端表格作为求和字段   |  勾选  |summation | 目前主要是用于决定web端表格的求和字段，<br/>目前暂未用到 |
| 可否编辑   | 指定字段在web端是否可以编辑   |  勾选  |edittable | 目前主要是用于决定web端字段可否编辑，<br/>目前暂未用到 |
| 可否查询   | 指定字段在web端表格是否作为搜索字段   |  勾选  |searchable | 目前主要是用于决定web端表格搜索字段 |
| 可否排序   | 指定字段在web端表格是否可以排序   |  勾选  |sortable | 目前主要是用于决定web端表格表头是否可以排序，<br/>目前暂未用到 |
| 可否过滤   | 指定字段在web端表格是否可以过滤   |  勾选  |filterable | 目前暂未用到 |
